業界：年輕新手過度自信出事

2018年06月19日

業界：年輕新手過度自信出事

■涉事23歲的士司機涉危駕被捕。

【本報訊】一名途人無辜遭失控鏟上行人路的士撞死，事件起因與另一輛切線的士撞車有關，涉事23歲的士司機涉危駕被捕，有的士業界指23歲便任職的士司機相當罕見，估計他屬的士界新手，對自己過份自信，「諗住自己手快眼快」，最終出事。

多駕駛夜更

汽車交通運輸業總工會的士司機分會主任杜燊棠指的士司機考牌條件須年滿18歲，兼有3年駕駛經驗才能投考，換言之年紀最細21歲才能考牌，加上練習及領牌需時，最快22歲才能獲相關資格，故涉事23歲的士司機相當年輕，可推斷他為的士新手。

他又指年輕司機傾向駕駛夜更，貪「無燈無車開得快」，但若司機路面經驗不足易生意外，建議二十出頭的的士司機應補鐘接受教車師傅加操，才正式服務巿民。

據運輸署統計，涉及的士意外的車輛數目，由06年全年的3,744架升至16年的4,493架次，若以每1,000架領牌的士車輛計算，意外率由20.7%升至24.7%，意外率僅次於小巴。

■記者司徒韋桐、詹家志

上一則
上一則
的士撞的士害死退休教師 23歲司機cut線肇禍被捕

下一則
下一則
電盈1.5億買世盃播映權

有事發生果時

老屎忽：咪又係衰後生囉